一百多年前的China假新聞

甲午戰爭一結束，這些Chinese就立刻連發了十數則的畫報假新聞，騙騙那些總以為天朝無敵的草民蠢蛋們。

當時一堆自詡文人的清國畫師在「中國時報」還有「環球時報」上，啊不是，我說的是「點石齋畫報」的新聞報紙上，發表了一堆清國軍在甲午戰爭中大勝日本軍的自嗨圖，四萬萬Chinese看到都集體高潮了。

我從十幾張的假新聞畫報當中，特別選了三張高解析的畫報圖給大家聞香，由上至下分別為：「朝鮮水戰得勝捷圖」、「威海衛大戰得勝圖」、「恢復朝鮮得勝捷圖」。

畫報與年畫中的清國軍個個勇猛無敵，把日本軍打得落花流水，還把戰敗的日本軍抓去審問正法，不但艦隊水戰大勝日本，威海衛之戰也是以全勝收場，最後還驅趕了日本軍，恢復了朝鮮國的秩序，只差沒把「或成最大贏家」放在報紙刊頭了。

真的是好棒棒，看這畫報的讀者大概只差沒把夢遺留在這張「假午戰爭」的報導之上。當時如果有Line，我看長輩們又要瘋傳了。好笑的是，清國既然在威海衛一戰大勝，怎麼清國的北洋水師會在此役中全滅，北洋水師提督丁汝昌還要跑去吃鴉片自殺，隔年清國還要跟日本簽條約割讓台灣哩？

如果不是大英博物館收藏了這些石版印刷的清國畫報，我們還真無法見識到這些Chinese做假新聞的強大功力與中華文化的悠久傳統。當時一堆被假新聞愚弄的Chinese還真的相信清國政府打敗了日本軍，即使甲午戰爭結束都過了半年，還一堆清國官員與天朝子民不知道這場戰爭的勝負。

四十年後，China跟日本再度對戰，Chinese依舊不改死性，把通州屠殺事件的日本人屍體照片放到報紙上，說那是南京屠殺的中國人屍體，真的是毫不意外。

這些Chinese好像從來都不認為說謊造假有什麼大不了，所以才會整天把「禮義廉恥」掛在嘴上，然後身體完全反其道而行也絲毫不覺得有什麼問題，就算做假新聞害死人也依舊一副干他屁事的樣子。

China從來就沒有什麼自古以來神聖不可分割的東西，只有Bullshit這件事才是China自古不可分割的固有傳統。

政府向國民自high 古今中外不意外

現在有互聯網，手機攝影和攝錄
都可以造假，用改圖軟件

更何況古代
只靠人類的語言、文字和人手繪圖做通訊

利害了我的國

中國由古代到現代都實行緊愚民教育
唔要求百姓聰明，但要百姓聽話，
越聽話越有運行，睇下明星微博留言就知
跟住黨走就對了

史記都唔係10成真
之後個啲做假有咩咁出奇

支那不意外